國際電機巨頭IBM 中國研究院消然關閉，遷往印度

國際電機巨頭IBM 中國研究院消然關閉，遷往印度。

中國研究

IBM唔係It公司咩，關電機咩事

仲有server, 只係摺左PC姐

之前唔係已經話會撤出中國咩

乜鳩野消然

IBM中國研究所研發物聯網雲計算
IBM中國研究院成立於1995年9月，位於北京中關村，它是IBM全球12大研究機構之一。2008年，IBM中國研究院上海分院成立。IBM中國研究院主要從事物聯網雲計算、雲計算基礎設施與雲服務、平台即服務（PaaS）的開發與研究。
據介紹，二十多年來，該研究院曾有過上千名研究人員，其中絕大多數擁有中國乃至世界一流大學的碩士或博士學位。據報道，許多知名的科技成果都出自該研究院，包括著名的人工智能程序「沃森」。

澄清：美國IBM中國研究院（IBM CRL）近期關閉。該機構為IBM全球12大研究機構之一。另外，國際電機巨頭德亨電機宣布將2條生產線搬遷至印度。